\documentclass[10pt]{article}

\usepackage[italian]{babel} %serve per mettere capitoli in italiano
\usepackage[T1]{fontenc}  %caratteri tastiera italiani
\usepackage[utf8]{inputenc}%IDEM 

\usepackage[it]{dzmathtest}


\begin{document}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
The optional is for using the italian language in the title: \texttt{$\backslash$usepackage[it]\{dzmathtest\}}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\mtMakeTitle
The title is created by command \texttt{$\backslash$mtMakeTitle}.
But before, these have to be set in the preamble
\mtInstitute{Your institute}
\mtCourse{The course}
\mtTitle{Test title}
\mtClass{The class}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
This \texttt{$\backslash$mtAddPoints\{4\}} adds points at the end of the paragraphs. 
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\mtSection{A numbered section}
\mtExercise{A numbered exercise}
\mtSection[3]{A numbered section with 3 points}
Points are passed as optional parameter \texttt{$\backslash$mtSection[3]\{...\}}
\mtExercise[3]{A numbered exercise with 3 points}
\mtSectionX{A section}
\mtExerciseX{An exercise}
Adding an `X' at the end of command it removes the numberation: \texttt{$\backslash$mtExerciseX\{...\}}
\mtSectionX{A section}
\mtExerciseX[3]{An exercise with 3 points}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
The environment \texttt{mtlist} creates a list of equi-spaced elements.
As optional parameters it takes the width between objects.
\begin{mtlist}[2]
   the command \mtspace \texttt{$\backslash$mtspace} is used for separating \mtspace different objects  
\end{mtlist}
One can also use multi-line answers.
\begin{mtlist}
   answer 1 \mtspace answer 2 \mtspace answer 3 \mtnewline   
   answer 4 \mtspace answer 5 \mtspace answer 6 \mtnewline   
   answer 7 \mtspace answer 8 
\end{mtlist}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
The environment \texttt{mtchoose} creates a multiple-choice answer.
\begin{mtchoose}[2]
   answer 1 \mtspace answer 2 \mtspace answer 3 \mtspace answer 4  
\end{mtchoose}
As optional parameters it takes the width between objects
\begin{mtchoose}[5]
   answer 1 \mtspace answer 2 \mtspace answer 3 \mtspace answer 4  
\end{mtchoose}
and the symbol onto which putting the cross.
\begin{mtchoose}[2][$\circ$]
   answer 1 \mtspace answer 2 \mtspace answer 3 \mtspace answer 4  
\end{mtchoose}
One can also use multi-line answers.
\begin{mtchoose}[2][$\circ$][flushleft]
   answer 1 \mtspace answer 2 \mtspace answer 3 \mtnewline   
   answer 4 \mtspace answer 5 \mtspace answer 6 \mtnewline   
   answer 7 \mtspace answer 8 
\end{mtchoose}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%





\clearpage

















\mtSection[10]{Risolvi uno tra i seguenti problemi:}

\mtExerciseX{Problema 1}

In un sistema di assi cartesiani, di origine $O$, traccia i grafici delle due funzioni
\begin{mtlist}[4]
 $f(x)=\ln(x)$ 
 \mtspace
 $g(x)=\ln(x^2)-1$ 
\end{mtlist}
Supposto $k>0$ indica rispettivamente con:
\begin{itemize}
	\item $A_{1}$ e $A_{2}$ i punti di intersezione di tali grafici con la retta di equazione $x=k$
	\item $B_{1}$ e $B_{2}$ i punti di intersezione di tali grafici con l'asse $x$\\
\end{itemize}
Calcola il limite del rapporto tra le aree dei triangoli $A_{1}OB_{1}$ e $A_{2}OB_{2}$ quando $k\to 0^{+}$.
	

\mtExerciseX{Problema 2}
Considera la funzione $f(x)=\dfrac{x^2-4}{|x^2-3x|-2}$
\begin{enumerate}
	\item Determina il suo dominio $D$
	\item  Stabilisci se si tratta di una funzione pari o dispari
	\item Determina le coordinate di eventuali punti d'intersezione del suo grafico con gli assi cartesiani
	\item Stabilisci il segno della funzione e rappresenta le zone di piano cui appartiene il grafico della funzione
	\item Calcola i limiti di $f(x)$ quando $x \to +\infty$ , $x\to -\infty$ , $x\to 1^{+}$ e quando $x\to 1^{-}$
\end{enumerate}
% \vspace{0.5cm}
\medskip


\mtSection[20]{{Risolvi cinque tra i seguenti quesiti:}}

\begin{enumerate}
	\item Trova il dominio della seguente funzione $f(x)=\dfrac{\sqrt{2x-\sqrt{x^2+x}}}{arcsin(x-1)}$.
	\item Determina gli eventuali asintoti orizzontali e verticali della funzione $f(x)=3^{\frac{2x-1}{1-x}}$.
	\item  Data la funzione $f(x)=\dfrac{\sqrt{3x+4}\cdot\sin2x}{x}$ calcola:$\quad \dlim_{x\to 0}{f(x)} \qquad\dlim_{x\to+\infty}{f(x)}$.
	\item Determina $a$ in modo che $$\lim_{x\to 1}\dfrac{x+1}{x^2+ax+1} =\dfrac{1}{9}$$
	\item Stabilisci se la funzione $f$ è un infinitesimo di ordine inferiore, uguale o superiore alla funzione $g$:
	$$f(x)=e^{-x}\qquad\qquad g(x)=\dfrac{1}{x^{2}}\qquad\qquad \text{per}\,x\to+\infty$$
	\item Calcola al variare di $\alpha \in \R$: $$\lim_{x\to +\infty}\left[ x^{\alpha}\left( \sqrt{x^2+1}-x\right) \right] $$
	\item Considera la successione $a_{n}=3n+4$; posto $s_{n}=a_{1}+a_{2}+...+a_{n}$, calcola $\lim_{x\to+\infty}\dfrac{s_{n}}{n^{2}}$
	\item Dimostra per induzione che $(n+2)!\ge 3^{n}$ per ogni $n\ge 0$
	%Determina il minimo intero positivo $n$ per cui risulta $5^{n}\ge3^{n}+4^{n}$. Dimostra quindi che la disuguaglianza è verificata per ogni valore di $n$ maggiore o uguale al valore trovato.
	\item Considera le due successioni $a_{n}=2n+3$, e $b_{n}=\dfrac{2}{3^{n}}$ con $n\ge0$; studia il carattere delle seguenti successioni:$$c_{n}=\dfrac{(-1)^{n}a_{n}}{n}\qquad\qquad d_{n}=\dfrac{(-1)^{n}b_{n}}{n}.$$
	\item Determina per quali valori del parametro $k\in\R$ la funzione $f(x)=\dfrac{x^{k}\sqrt[3]{x}}{(x+1)^2}$  è infinito di ordine 3 per $x\to+\infty$.
	
\end{enumerate}

\medskip



\mtExerciseX[3]{(Bonus) Calcola il seguente limite:}

 $$\lim_{x\to 0}(2-\cos x)^{\frac{1}{\tan^{2}x}}$$


\mtExerciseX[10]{(Bonus) Calcola il seguente limite:}

\begin{enumerate}
	\item chi tra questi è un papa?
	\begin{enumerate*}[label=$\square$]
		\item giovanni
		\item luigi
		\item francesco
	\end{enumerate*}

	\item chi tra questi è un gay?
	\begin{mtchoose}[4]
		giovanni \mtspace luigi \mtspace francesco
	\end{mtchoose}

	\item chi tra questi è un maria?
	\begin{mtchoose}[4][$\bullet$]
		giovanni \mtspace luigi \mtspace francesco
	\end{mtchoose}
\end{enumerate}


\begin{itemize}
	\item chi tra questi è un papa?
	\mtAddPoints{3}
	\begin{enumerate}[label=$\square$]
		\item giovanni
		\item luigi
		\item francesco
		\mtAddPoints{3}
	\end{enumerate}

	\item chi tra questi è un gay?
	\begin{mtchoose}[4]
		giovanni \mtspace luigi \mtspace francesco
		\mtAddPoints{3}
	\end{mtchoose}

	\item chi tra questi è un maria?
	\begin{mtchoose}[4][$\bullet$]
		giovanni \mtspace luigi \mtspace francesco
	\end{mtchoose}
\end{itemize}





















\end{document}



